[Physics問題]物質墮地可以用萬有引力/勢能解釋

咁熱由高溫去高溫區用乜解釋

打錯 高去低

越熱 粒子會有更高嘅動能，係互相碰撞嘅情況下，較高動能嘅粒子轉移左部份能量去較低動能的粒子，即係熱嘅轉移

水泵可以抽野上更高地方
熱泵可能抽熱去較高溫地方
水泵抽水過程水勢能增加
咁抽熱過程應該有野增加
有冇人明我講乜

上面咪答左你

呢個解釋,中三都識
我呢個問題其實唔係想要呢個答案
點解呢個世界會越黎越亂?CHEM老師會同你講因為越會穩定D,而系統係想傾向穩定
跟住你學深D又會用"熵"呢個概念解釋
我而家係想知高溫帶同低溫帶之間有冇1個概念類似"勢"

究竟你知唔知咩係熱？
你唔係以為有熱能呀on9仔？

起完底樓主應該係弱能兒童

中三都識
但樓主唔識

做乜無啦啦人身攻擊我

呢個就我讀thermo讀到頭痕既原因
Experience from life =/= proved to be true
樓主應該係講緊conservation of entropy
理論上一舊冰同一個熱既接觸面可以分別變得更凍同更熱 而沒有違反任何能量守恆定律
利申 year two就黎炒

勢其實即係entropy
-> which drives the net directional movement of particles from higher ___ zone to lower ___ zone

但exchange of heat energy results from random collision of particles
-> 無net directional movement
-> 所以無勢

唔知對唔對 希望指教

我都唔知

終於有正常人係正常野 上面幾條友衝出黎唔知做乜
我2017PHY有5*,我諗弱能唔會有呢個成績

不過我要講清楚一點

我講緊既勢，指緊個個傾向；唔係勢能potential energy

因為falling of object 個個傾向源於
1. Gravity in G-field
2. Height difference

如果係咁, 理論上應該可以從周圍環境抽能量出黎用, 即係第二類永動機, 咁熱力學第二定律解咗俾你

唔係
我重新講多次個問題

電有電勢差
勢能=mgh 同電勢差同類既應該就係gh

咁熱力學裡面有冇一樣野描述到兩個唔同溫度既區域之間熱流動既傾向

entropy 差

同埋水泵可以將水從地底抽上室內俾我地用
過程水既勢能提升
熱泵(如冷氣機)可以將熱從室內抽到室外
咁過程熱應該有d野會提升左,咁呢樣野係乜野

我冇打飛機,我用成績證明我唔係弱能都唔得?

或者咁講, 呢個世界所有野有温度就有能量, 有能量就會有功, 最後會平咗條數

高溫流向低温

你搞清楚字眼先：

唔係熱流動。而係能量轉移叫熱
熱唔識「郁」

呢樣野咪係熱
冷氣機排出室內的熱+作功的熱

留名一陣番到屋企用電腦答

呢度 熱=能量

留名學野

達而熱平衡就當然用粒子碰撞導致能量轉移去解釋

但而家我問既其實就係熱泵既情況
即係由平衡轉化為唔平衡既情況
呢個情況就好似你將粒波由地下拎上黎膊頭一樣
粒波既勢能增加左
咁涉及既能量應該有d野都增加左,但冇可能講成係"熱能的勢能增加"
咁呢樣野係乜野呢?

或者我再將個問題圖像化

1)本身係熱平衡 所以兩個區域既溫度係上等 波平如鏡
2)熱泵導致溫度失衡 一邊多左一邊少左 咁應該有種類似勢既野出現左

咁你應該要講清楚你想要一個點嘅解釋
老實講上面嗰個解釋就算幾顯淺都係其中一種合理解釋來

答案就係random collision令到energy transfer

想要一個有參數既解釋

點解一個波垂直掉高會慢慢停,可以答KE轉PE,但而家個個都答因為net force向下
我知有兩種解法,但我唔係想要後者果種

你到底知唔知咩係熱泵

你條問題應該深入問：
究竟energy 點樣從ransom collision 中transfer , from higher KE to lower KE

咁呢個我都識,momentum都解到ge

我估樓主問緊既問題係 假設係一個closed system入面 有凍水圍住粒熱既鐵波 有兩個可能性：
1. 兩樣物件趨向同一溫度 （現實）
2. 兩樣野既溫差越黎越大
兩種情況總熵都無變過 (ds=0, 第二定理允許)
暫時我睇到既解釋 只係果幾條定律係由眾多觀察得出
換句說話講 定理無違反到現實中任何野 但同時亦未有任何解釋為何如是
有錯請指教

咁咪答左你條問題囉
唔係因為你想像中既勢 而係energy transfer

oh thx
不過我覺得random collision係好micro既解釋,而macro都有辦法用參數解釋

我正正就係問緊有冇辦法用macro既角度去解

你想點宏觀用參數解

Momentum 應該解唔到
假設有粒比hydrogen重1000倍既粒子撞向hydrogen 重粒子停左 hydrogen用更高速度彈番轉頭
咁粒hydrogen咪郁得快左》熱左？

利申 鳩up

你宜家既知識係唔足以計到heat transfer既rate係幾多
只能夠qualitatively咁去講熱會transfer heat去冷既部份
要計既話就要用到partial differential equation

總之就係唔係用particle dynamic去解

...

我都唔知,但collision一定關力事,關力事就緊係關momentum事

唔知咁講岩唔岩 你係consider緊both凍水同熱波係成個system
咁既話 dS = 0?

若果我淨係consider hot ball = system
Statistically heat係入邊既distribution應該細過流左出去
用依個stat definition去解entropy得唔得？

利伸 chem thermo唔知發生咩事

第二點其實唔會成立
因為thermal equilibrium,兩者溫度趨向相同
其實有無人可以解釋到樓主問乜

我覺得自己個問題仲抽象過相對論 sorry for1999

佢理解錯左姐

佢類比錯。
勢/entropy:講緊degree of disorder
-> Net particles movements
Entropy 係Net movement 既因

但random collision 係energy transfer 既因；唔係entropy 係energy transfer 既因

樓豬

我估大概係可唔可以從宏觀角度用參數解釋熱嘅流向

類似啦

再舉多d例子希望大家明我講乜

一條有彈性既rubberband 拉長佢佢就有勢能
放鬆佢就變番原狀

而熱泵就將熱由某區域泵去到另一個區域
唔泵既話隨時間過去又會變番熱平衡

咁拉長條RUBBERBAND過程條野勢能有增加

咁熱泵WORK既時候系統應該有D野改變左 咁呢樣野係乜黎

Work done lor

首先你要明白一個close system同open system既分別
係你既情況 close system就只係A同B兩樣野
當依家A熱過B 咁熱就會由A去B
呢個micro level當然係KE既transfer
macro level睇既話
其實只係因為呢個係the most possible state of all microstate
個原理其實係你諗下呢個system既total energy有幾多種分佈既方法
而邊一種係最大可能發生(亦即係entropy最高)
於是就會演變成果個state

open system既話
就係你有heat pump既情況
呢個情況下 heat唔係自然咁由B去A(cold to hot)
會咁樣流動係因為你對個system有俾energy
夾硬係凍既地方抽energy去熱既地方
呢樣野唔係自然情況下會發生既

呢個時候我當然唔係想講熱泵個WORK DONE

我明樓主你想問乜野
你覺得熱都好似係一種潛在既potential 由高去低
但係又搵唔到一條 physical law去支持
熵都唔係好令你明白
我建議樓主䏲段片

雖然係入門野，但佢concept講得好好
重點係：唔好覺得有某種力量令能量由高溫去低溫
佢只係statistically more probable/ more combinations
所以同一個 system 如果你 observe 上億億萬次，有機會有一千零一次會觀察到能量由低溫去高溫，但機會細到可以忽略

我咪quote左條fluid dynamics formula...
無人理我

正解呀
其實係要用statistical mechanics去解釋先得

根本炯都唔係解緊高溫區去低溫區
自然唔岩用啦

thx

sor其實佢唔係問可唔可以
佢係問有冇一條式解釋到

而我地日常生活唔會觀察到能量由凍去熱，因為機會率太少太少，但都唔係物理上/數學上不可能

agger

有
S=k_b ln omega同ds>=0就解釋到

w+Q1=Q2
work input + heat =heat removed
有work energy input算唔算改變？

利申 讀過下thermodynamics

由高溫去低溫只係熵既其中一個實際例子
唔會唔啱用

樓主話就係唔想用work去解釋
但事實係 你個heat pump用work去夾硬將個system由一個more possible state變做一個less possible state

因為高溫時會亂d?

因為dse唔識entropy

唔係 係因為heat平均分佈既狀態比唔平均既狀態更有可能發生

樓主請慢用

利申:冇追post

Oic

我冇理上面d人講過d咩 廢事爬文 但我自己講一次
呢個世界有樣野叫熵 熵係傾向有序去到無序 所以能量(你所指既熱)永遠會去低能量d既地方散發 增加世界既熵 但如果你又問點解熵一定係有序去無序？可唔可以相反？
答案係可以，你想象下你打爆一隻杯，只要逆向計算所有能量同矢量，係可以完美咁將一隻杯由地下升返上黎重新組合成一隻杯，但點解唔得？無解，因為呢個世界就係咁運作，呢樣野係有個term形容，不過唔太記得

唔可以用宏觀 thermo解
Second law 都只講出 dS大過等於零
但樓主係覺得呢條 law本身都唔係咁 fundamental, 有更加直接原因引致，先要引入 statistical thermo去理解

我明白機率上黎講呢樣野係極不可能 而statistical mechanics 亦都提供左一個由觀察得出既理論
我只係諗緊有咩原因令system tends to be at equilibrium
Stat mechan對我黎講只係證明呢樣野係啱 唔算係解釋
可能有啲1999

錯錯地
熵從根本上就唔應該同disorder定order去解釋
因為有d情況之下 ordered state係熵值更高 即係個system係會由無序去到有序

stat mech絕對唔係觀察得出既理論

咁係點
不如你深入淺出解釋下咩叫entropy

Phy5**都覺得自己好弱智 而家

btw再講多d 唔知有冇離題 不過你要明白科學係咁 講開一樣野又會牽涉到好多野 最後所有野都會整合成同一個theory 就係呢個世界既答案 我知好似好中二病咁 不過事實真係咁 當你知越多 你就會越覺得呢個世界好神秘同有好多野你都唔識

理論黎講 big bang個一個裸奇點就係熵最低既時候 姐係無限熱 無限小 個一點
而呢個宇宙咁樣運行既時候 所有野都增加緊呢個熵 最後如果宇宙中每一忽既能量都平衡既時候 就會乜野反應都做唔到 所以其中一個世界終結既理論就係熱寂

你講緊某部分close system? 如果成個宇宙黎講既話 應該全部都係有序到無序

利申新手 有錯請屌

你可能當entropy係用黎描述個system既一個數字
而呢個數字係由個system既排列組合方式計出黎

想像一下以下既例子
4粒唔同色既波 同 A,B兩個盒
你有幾多種方法去放呢4粒波入呢兩個箱?
有4:0 3:1 2:2幾種
而其中 3:1可以有幾個唔同既3:1排列 2:2亦都有幾種
當你搵哂咁多種排列方式之後
睇番邊個排列既可能性最高 咁果個排列方式就會更易出現

而呢一個可能性既值 就係同entropy有直接關係
可能性越高 entropy越高
而係一個更多波波既system入面
平均分佈既情況只會更加有可能發生

套用番落熱同凍既例子
波波就係指energy

原來要用prob去解 明曬 thanks

咁你點解釋crystallization係自然情況下發生?
用一個好簡單既中學實驗都可以重現到
用飽和溶液去整結晶 溶液無序d定係結晶無序d?

呢個世界大部份野都係prob黎
越fundamental既phys就越近prob
你有興趣既睇少少QM就知

咁energy transfer 個part點深入解higher KE to lower KE?

都係平均能量分佈既問題

咁電流係咪都關prob事
如果係,咁電有電勢差(V),咁點解heat冇相關既term

因為樓上話momentum 解唔到
所以想知你點睇

但我覺得QM個種prob同其他prob(如上面entropy講嘅prob)係唔同嘢嚟
(純粹感覺上 )

因為勢係講緊能量，唔同形式嘅能量。
你頭先嘅熱平衡兩個情況係total能量一樣(形式都一樣)，但entropy唔同。

因為勢係講緊能量，唔同形式嘅能量。
你頭先嘅熱平衡兩個情況係total能量一樣(形式都一樣)，但entropy唔同。[/因為勢係講緊能量，唔同形式嘅能量。
How

我覺得我問既問題就好似問緊一舊野d兩次或者in兩次出乜咁

我意思係講勢，係講緊PE轉KE之類，係講緊能量形式。
但樓主問嘅問題唔係能量形式嘅轉換，由頭到尾都係熱，只係entropy嘅改變。

唔明你想追求咩term，我覺得entropy已經係你所指嘅term(但entropy唔係能量)。

假如你有兩舊波A同B。
A有50 unit KE，B有50 unit KE
之後佢哋撞一撞變左，
A有100 unit KE，B有0 unit KE
咁你想A同B之間有咩勢？
我感覺你就好似問緊依個AB波咁，係咁叫人比個term

heat transfer好似純粹係粒子撞擊嘅必然後果
entropy就係呢個過程會增加嘅value
但entropy只會有加冇減 亦說明左件事係irreversible
second law of thermo dynamics好似係
但好似唔係樓主想要嘅野

樓主其實係咪想要呢樣野?

Thermo D左學野
有興趣睇下大學statistical thermo d書
會更加一頭霧水

當年B左，都係一頭霧水
唔知自己計緊咩

咁類比岩咩??
如果你話A同B係咁撞,由一個KE有100J 一個0J但撞到最尾佢地都保持50 50 咁先係正確類比
咁我就覺得熱同電一樣都有個flow
電有V咁點解熱冇類似既term咁
不過我而家訓完 清醒左 好似溫度差其實已經係